韓國口罩限購5片： 民眾不畏寒風，凌晨排隊搶購

〔中央社〕韓國疫情升溫，政府雖以每日500萬片口罩為供貨目標，且每人限購5片，仍供不應求，大邱、慶尚北道等各地作為販賣窗口的郵局都大排長龍，不少民眾不畏低溫，凌晨就出門排隊。

為解決口罩缺貨及漲價問題，韓國政府從2月28日起透過公家管道販賣口罩，非市區的鄉鎮區，以及大邱、清道郡等地區，共有1406個郵局作為販賣窗口；市區則以藥局為主要販賣窗口。

韓聯社報導，慶尚北道地方郵政廳今天上午11時開始，透過大邱地區79家郵局販售8150片口罩，一片1000韓元（約新台幣26元），在每人限購5片規定下，最多只有約1600人能買到口罩，因此，從凌晨5時開始，就開始有民眾到郵局門口排隊。

不只疫情較嚴重的大邱，忠清南道等其他地方郵局也多能看到等著購買口罩的長串人龍，即使郵局職員提前說明只有80人可買到口罩，隊伍仍不斷延長。

約20多歲的民眾受訪表示，他1日跑了15家藥局跟超商都買不到口罩，所以今天只好一大早出來排隊。

值得注意的是，排隊民眾中不乏70、80多歲的高齡者，在最低氣溫達1.3度的寒風中，穿著厚重衣物、帽子、手套，全副武裝地出門排隊。一位80多歲的白髮老翁憂心忡忡地表示，「排隊民眾大多都是老人，要是因此感冒真不知道該怎麼辦」；也有不少民眾認為，政府目前政策對上班族及行動不便者來說相當不方便。

為解決口罩缺貨問題，韓國政府與多家口罩供應商合作，統合國內約50%以上產量，以每日500萬片目標供應口罩。2月28日供應448萬片、3月1日供應203.7萬片，在各地吸引大批人潮排隊購買，但仍供不應求。

似曾相識

Source:

（轉載）十問「販民國師」沈旭暉：如何保證飯民加入功能組別會消滅功能組別，而不出賣選民？

支那害死地球

韓國朋友好慘
香港應該捐返啲俾佢地

香港大把外科口罩

3~400 蚊有認證嘅都隨便買

唔洗捱20蚊1個kf94

元朗藥房$22蚊個不限購
拎去韓國賣50有無得諗？

所以要習慣返去完廁所要洗手

真係一撚樣

@ 玻狗

咁熟口面

一個月前香港

香港無限購

會唔會有黑心口罩出現

香港政府為市民準備口罩數為零

香港完美提前示範瘟疫下，政府嘅失敗，人民嘅恐慌，廢老嘅播毒，同人民嘅自救